香港唔獨立就要收200萬支那人

統計處指，本港去年勞動人口有362萬，但隨人口老化會逐漸下降。勞動人口會由2019年至2022年之間約367至368萬高位，下降至2066年只313萬，勞動人口參與率也跌至49.6%。政府發言人則表示，內地當局沒計劃更改每日150個單程證名額。

政府統計處在未來50年的人口推算指出，香港人口將持續有淨流入，而單程證持有人是淨遷移的主要組成部份。處方考慮到單程證持有人近年來港趨勢，故採用每日100名或每年3.65萬單程證持有人來港作長遠假設。統計處推算，未來50年本港有189萬單程證持有人來港，平均每年3.78萬人。若每日用盡150個單程證配額，未來50年持單程證來港達273.75萬人，平均每年5.475萬人。

新民主同盟成員譚凱邦指出，未來50年有189萬單程證人士來港，這數字可用恐怖來形容，香港對單程證無審批權，即來港人士的年齡、性別及財政狀況均不由香港控制，所以根本無法確保新移民人口可減輕本港人口老化或增加勞動力，但卻肯定加重本港房屋、醫療及福利的負荷。

他又指，未來香港人口增長單一來源是內地，亦令人擔心香港會被「溝淡」，新移民帶來的內地文化會取代香港一直珍重的自由、民主、法治等核心價值。譚凱邦表示，香港有需要取回單程證審批權，並將每天單程證配額150個減半，平衡家庭團聚的需求與本港的負載能力。

玩膠玩夠啦，香港今日已經唔係俾你玩膠嘅地方
必須加強對港獨嘅宣傳
失敗主義嘅語言嘅通通同我杯葛，唔好再同佢地糾纏

搞到現家通街都係普通話真係聽到都嬲

咁其實有咩方法可以有效解決人口老化既問題?

安樂死合法化

除非你強制安樂死
如果唔係我唔覺得會有幾多人自願死

預咗港共冇醫療冇房屋
生不如死自然會自願死

獨立救香港